<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Calaix de sastre (articles de temes diversos) on Oriol Martí i Rodríguez</title><link>/articles/calaix-de-sastre/</link><description>Recent content in Calaix de sastre (articles de temes diversos) on Oriol Martí i Rodríguez</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><copyright>2023 Oriol Martí i Rodríguez</copyright><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 22:12:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/articles/calaix-de-sastre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Per què CC BY-SA</title><link>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/per-que-cc-by-sa/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 22:12:35 +0200</pubDate><guid>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/per-que-cc-by-sa/</guid><description>En el moment d&amp;rsquo;escriure a internet, en algun moment sempre acaba sorgint una pregunta: sota quines condicions queda tot el que s&amp;rsquo;hi publiqui? Pot ser compartit? Pot utilitzar-se per crear-ne treballs derivats?
Jo he tingut uns quants blogs. Algun podria arribar a trobar-se encara. Mai em vaig preocupar per res del que penjava allà: si algú ho volia utilitzar, doncs endavant. Però, realment, en un moment donat vaig fer un click, i vaig arribar a una conclusió: el millor és deixar clar què es pot fer, i sota quines condicions, amb el contingut que jo hagi creat.</description></item><item><title>Hola, Món!</title><link>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/hola-mon/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 20:06:38 +0200</pubDate><guid>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/hola-mon/</guid><description>No hi ha cosa més trillada entre els informàtics que fer que la primera publicació sigui un Hello, World!. I, justament per això, aquest blog havia de començar així.
És habitual que, quan aprenem a programar en un llenguatge, el primer que fem sigui un programa que mostri el text &amp;ldquo;Hello, World!&amp;rdquo; o equivalents (en català seria &amp;ldquo;Hola, Món!&amp;quot;). És un programa senzillet, com molts altres, però s&amp;rsquo;ha convertit en una mena de tradició.</description></item></channel></rss>