<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oriol Martí i Rodríguez</title><link>/</link><description>Recent content on Oriol Martí i Rodríguez</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><copyright>2023 Oriol Martí i Rodríguez</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 22:27:22 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Programar amb ChatGPT: agrupar adreces</title><link>/articles/informatica/2023/07/03/programar-chatgpt-grups-adreces/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 22:27:22 +0200</pubDate><guid>/articles/informatica/2023/07/03/programar-chatgpt-grups-adreces/</guid><description>Aquest post es basa en un cas pràctic que vaig haver de fer fa 3 anys. Tenia un conjunt d&amp;rsquo;adreces, i calia dividir-les en grups de 3, de manera que estiguessin més o menys a prop. Això era perquè cada grup seria assignat a una persona, que hauria d&amp;rsquo;anar a repartir-hi paquets. En aquell moment se&amp;rsquo;m va acudir una solució, que no era la millor, però corria pressa i tampoc podia buscar-ne una de bona.</description></item><item><title>Per què Hugo</title><link>/articles/informatica/2023/05/01/per-que-hugo/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 20:03:45 +0200</pubDate><guid>/articles/informatica/2023/05/01/per-que-hugo/</guid><description>Els que em coneguin de fa temps potser recordaran que aquesta no és la meva primera pàgina. En particular, aquesta serà la tercera versió que publico. I és un retorn als orígens, ja que la primera també va ser feta en Hugo. Una decisió que a priori pot semblar estranya, però que és fruit d&amp;rsquo;una reflexió.
Què és Hugo? Jo podria intentar definir-lo, però crec que és més fàcil agafar el que diu a la web d&amp;rsquo;Hugo</description></item><item><title>Per què CC BY-SA</title><link>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/per-que-cc-by-sa/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 22:12:35 +0200</pubDate><guid>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/per-que-cc-by-sa/</guid><description>En el moment d&amp;rsquo;escriure a internet, en algun moment sempre acaba sorgint una pregunta: sota quines condicions queda tot el que s&amp;rsquo;hi publiqui? Pot ser compartit? Pot utilitzar-se per crear-ne treballs derivats?
Jo he tingut uns quants blogs. Algun podria arribar a trobar-se encara. Mai em vaig preocupar per res del que penjava allà: si algú ho volia utilitzar, doncs endavant. Però, realment, en un moment donat vaig fer un click, i vaig arribar a una conclusió: el millor és deixar clar què es pot fer, i sota quines condicions, amb el contingut que jo hagi creat.</description></item><item><title>Hola, Món!</title><link>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/hola-mon/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 20:06:38 +0200</pubDate><guid>/articles/calaix-de-sastre/2023/04/23/hola-mon/</guid><description>No hi ha cosa més trillada entre els informàtics que fer que la primera publicació sigui un Hello, World!. I, justament per això, aquest blog havia de començar així.
És habitual que, quan aprenem a programar en un llenguatge, el primer que fem sigui un programa que mostri el text &amp;ldquo;Hello, World!&amp;rdquo; o equivalents (en català seria &amp;ldquo;Hola, Món!&amp;quot;). És un programa senzillet, com molts altres, però s&amp;rsquo;ha convertit en una mena de tradició.</description></item><item><title>Sobre mi</title><link>/sobre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/</guid><description>Sonaria molt profunda la frase &amp;ldquo;definir-se és limitar-se&amp;rdquo;. No és el cas. Realment no sabria definir qui sóc. Però aquí podeu veure&amp;rsquo;n un intent:
Em dic Oriol Martí. Alellenc de naixement, informàtic d&amp;rsquo;esperit, Enginyer Informàtic especialitzat en computació segons la FIB.
M&amp;rsquo;interessen temes com la informàtica (i la tecnologia en general), les ciències, i moltes altres coses de les que en sé més o menys. Parlo una mica de tot, i m&amp;rsquo;agrada poder-ne aprendre més&amp;hellip;</description></item></channel></rss>